\section{Presentation de l'entreprise}
    Je vais presenter dans cette partie \emph{mediarithmics} ainsi que son activite. Dans un premier temps je vais 
    aborder la creation de \emph{mediarithmics} et son developpement commercial. Puis, dans un second temps je 
    presenterai la thematique du data marketing dans lequel son activite s'inscrit.
    \subsection{Historique et developpement de l'entreprise}
        \subsubsection{Developpement}
            Fondee en 2012 par Stephane \textsc{Dugelay}, \emph{mediarithmics} est une plateforme ouverte de 
            \textbf{data marketing}. Volontairement ouverte, la plateforme \text{SaaS}\footnote{Software as a Service} 
            \emph{mediarithmics} fournit a smesZes clients un ensemble d'outils lui permettant de gerer ses campagnes 
            marketing de bout en bout, du stockage de donnees utilisateur au deploiement de campagnes publicitaires 
            personnalisees. Apres plusieurs annees de recherche \& developpement, \emph{mediarithmics} a debute son 
            activite commerciale en 2015 et represntemaintenant un acteur majeur du \emph{digital marketing} francais. 
            Fort de son expertise nationale nottament dans le cadre des alliances media avec l'alliance 
            \emph{Gravity}\footnote{\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance\_Gravity}} \emph{mediarithmics} s'ouvre 
            maintenant les portes du marche international afin de continuer son developpement.
        \subsubsection{Organisation}
            Dans cette sous-partie je vais seulement décrire l'organisation au de l'équipe de recherche et développement.
            En tant que jeune entreprise en developpement, l'organisition de l'équipe est tres horizontale et simple. 
            En effet à mon arrivée, Stéphane \textsc{Dugelay}, avec l'aide des responsables de produits s'occupaient de 
            définir la feuille de route du produit ainsi que sa direction. Puis, les tâches etaient attribuees aux 
            developpeurs de l'équipe. Récemment, l'équipe grandissant, ce fonctionnement a montré ses limites. En effet 
            ce système peut entraîner un manque de lisibilité sur l'avancement global du produit pour les développeurs. 
            De plus dans ce systéme il est difficile pour une équipe de mesurer sa vélocité. Au cours de mon stage, 
            cette organisation a commencé à évoluer grâce au recrutement d'un responsable de l'équipe et par la même 
            occasion la mise en place d'une structure agile plus lisible de type \emph{SCRUM}. Dorénavant l'ensemble de l'équipe est 
            répartie en \emph{squads} \cite{spotify}, avec la ŕealisation de sprints de deux semaines.

        \subsubsection{Localisation}
        % localisation
    \subsection{Contexte du \emph{data marketing}}
        \subsubsection{Qu'est ce que le data marketing ?}
        Le \emph{data marketing} consiste en l'utilisation de donnees clients en vue de realiser des actions marketing. 
        Dans le contexte numerique (\emph{digital marketing}) elle represente deux activites principales: la collecte de
        donnees d'internautes et l'utilisation de ces dernieres a des fins mercatiques. Comme tout secteur specialise, 
        le data marketing dispose de ses propres acronymes. Je vais en presenter qui representent le coeur de l'activite
        de mediarithmics.
        \begin{itemize}
            \item DMP: une \textbf{Data Management Platform} est une plateforme de gestion des donnees. Une DMP permet
            de collecter, stocker, normaliser et des donnees utilisateurs en provenance de divers supports: applications
            web, applications mobiles, emails... Elle permet par exemple a un annonceur de creer des segments 
            d'utilisateurs par la suite utilises lors des campagnes marketing.
            \item DSP: une \textbf{Demand Side Platform} est une plateforme technologique permettant la mise en relation
            entre les \emph{Adexchanges}\footnote{Place de marche virtuelle ou sont mis en vente les espaces publicitaires} et la donnee.
        \end{itemize}
        Developpeur de \textbf{DMP} et \textbf{DSP}, \emph{mediarithmics} offre la possibilite a ses clients d'utiliser 
        l'une ou/et l'autre de ces fonctionalites. En effet, un client peut, par l'intermediaire de la 
        \textbf{DMP}, recolter et structurer de la donnee sur ses utilisateurs pour analyser son activite. 
        Puis grace a cette DMP et aux informations sur les utilisateurs, le client peut ensuite l'utiliser pour 
        effectuer des campagnes marketing ciblees.